【引渡惡法】重案組上門搜中槍癌漢屋！女兒憂改控暴動罪

6.12警方暴力鎮壓金鐘示威者中，現年58歲、本身患有肺癌的「老吳」，當日在夏愨道及添華道交界，只是高聲指罵警方的暴行，沒有任何武器在手，也沒衝擊警方防線，卻被橡膠子彈射中倒地不起，更被警方以非法集結罪拘捕。老吳的女兒Frances在網上撰文，表示警方已取得搜查令到其家搜證，相信此舉是為了日後改控暴動罪。Frances呼籲市民必須集結最大力量，追究警方濫用武力，更要參加7.1遊行，團結一起扭轉香港的局勢。

Frances向《蘋果》表示，警方早前已取得搜查令，在剛過去的周末派出5名重案組探員上門搜查；由於警方早前已預告會上門，老吳見到警員時未有激動，探員亦未有檢走任何物品。

根據當日《蘋果》拍得的片段，當時在夏愨道及添華道交界，穿綠衣短褲的老吳，一個人站在警方防線前不足10米的地方，手無寸鐵，只是雙手及雙腳包著保鮮紙，眼罩戴在額頭上，背着黑色背囊，情緒激動地高聲指罵警方的暴行，夾雜粗口。期間有一名男子嘗試拉走老吳，但老吳不肯走，但他沒有衝擊警方防線或動武。其後片段拍攝到戴上眼罩的老吳倒地不起，多名警察走上前看老吳的情況，老吳倒地毫無反應，警察將他抬往警方防線一邊，大批記者擁上前拍攝。

相關新聞：【引渡惡法】立會「煲底」繼續Sing Hallelujah to the Lord

特首林鄭月娥昨日拒絕回應民間5大訴求，撤回惡法、撤回暴動定性、撤回檢控示威者、追究警方開槍濫權，及問責下台。 Frances在網上撰文，指屬於香港人的政府已變成會害香港人，現時團結是香港人的唯一出路，呼籲大家7.1 出來遊行，扭轉局勢。

Frances在文中指出，對連日來各界關心父親的情況，感到非常感動，「can't find a right word to describe」。警方以非法集結罪拘捕父親，並已憑搜查令到家搜證，相信是以便日後改控暴動罪。雖然至今未能找到清晰的影片，拍到父親被警方發射的橡膠子彈所傷，但她不會屈服，「因為我哋都係香。港。人！」她呼籲市民必定要同心合力追究警方濫用武力，

Frances在文中又指，父親身體仍然虛弱，被警察打傷的瘀痕仍然未退，精神狀態還未恢復，但已可行走。「佢得到咁多人支持，一定一定會撐落去睇住林太落台！」她指父親現時最關心是受傷被捕的年輕人，希望香港人要盡力保護他們，又引述父親指，即使事件重來仍會站出來，責罵警察「警你老母」。Frances又批評，防暴警察的制服非常有問題，令人無法識別警察身份，穿上後可胡作非為。父親被捕後，她和父親也多次要求警察出示委任證，但他們諸多推塘，根本難以追究。政府必須撤銷暴動一詞，「5個人既暴動 咁Sailormoon，Millions 都係暴動片啦」。

[深度分析]香港人的抗爭理念

推

唔 好 再 打 飛 機 要 救 人 就 星 期 五 出 黎 野 餐